# 1. Напишите функцию, которая принимает список строк в качестве аргументов и возвращает новый список, содержащий только строки, являющиеся палиндромами. Палиндром — это слово, которое одинаково читается как вперед так и назад (например, «racecar», «level», «deified»). Используйте лямбда-функцию, чтобы проверить, является ли строка палиндромом.



# 2. Напишите генератор-функцию, которая генерирует последовательность Коллатца для заданного начального числа. Последовательность генерируется путем многократного применения правила к каждому числу в последовательности: если число четное, разделите его на 2, иначе умножьте его на 3 и добавьте 1. Последовательность завершается, когда достигает числа 1. Используйте замыкания для хранения текущего номера в последовательности.





# 3. Напишите функцию, которая принимает на вход список целых чисел и возвращает новый список, в котором каждое целое число заменено квадратным корнем, округленным до ближайшего целого числа. Используйте аргументы с ключевыми словами, чтобы пользователь мог указать направление округления (вверх или вниз). Используйте декоратор для определения времени выполнения функции.

